（集思廣益）馬鞍山有咩好食？

就黎會搬去馬鞍山
一早聽聞喺美食沙漠
到底馬鞍山有咩好食？

你都話係美食沙漠
重有咩好講
利伸：沙田撚

走啊！快啲走啊！！

係無呀係無呀

三哥

大家唔好咁啦
發掘下馬鞍山嘅美食綠洲！

In 三哥we trust!

勸完你又唔聽…
準備廚藝大躍進啦

三哥⋯譚仔⋯三哥⋯譚仔⋯

我搬去錦英個邊
聽講附近有個細街市？
以前喺住荃灣個頭
馬鞍山完全唔識路

其實真係無乜

三哥廚房

傷心酸辣粉

錦英
日日大家樂囉

仲要住山上面
搵日教你煮樹皮炒飯

份量少貴到仆街，日日食真係頂唔順
唯一可取就係真係好食

食大家樂啦傻仔

講好食都平既話 新港城街市間牛腩面

啱啱OpenRice完
好似好好食
但一個飯成50蚊

但行去大商場都喺15分鐘左右啫
唔洗食樹皮掛

果間沙嗲牛麵唔錯
另外永利清湯腩嘅咖哩坑腩河都可以一戰(btw淨係食咖哩好啦，唔好手賤叫其他

係馬鞍山連mk妹都識煮返三餸一湯呀
利申：新港城JJ

買個大雪櫃啦

牛腩喺咪依間？

新港城已經喺商場！你算好啦！
我住深山 要日日食樹皮呀！

住馬鞍山而唔識煮餸嘅都係練開仙嘅仙人

係

住錦英仲慘過住利安
利安仲可以行去馬鐵站出去
錦英就真係

附近間知味小館都ok 價錢around 40蚊到

可能樓主有揸車呢

錦英好似好多痴線佬

人生絕望

有躁肉飯個啲好正！bookmark咗

主動搬入黎仲唔夠痴線？

無 但我見錦英都幾多巴士站
再唔喺落樓下富寶都有好多車
以為交通都方便
馬鐵搭出去旺角唔知洗唔洗一個鐘

耀安有間韓台站嘅豬頸肉肉燥飯都唔錯

啲樓價仲痴線

因為日日大家樂
所以痴左線

正！ 好鐘意食肉燥飯 五花腩飯個啲

金興 只做早午市

市中心撚表示日日跨區搵食

福安間金滿園幾好食, 不過個位置收唔到電話

其實頌安 新港城都幾多野食
錦英行10-15分鐘到

我真係恭喜你呀
錦英有大家樂，意樂，燒味，茶記，車仔麵，遲下仲有米線，同埋有間食小菜既
不過我可以話你知，好快食厭
利申：錦英撚

M記

食過一次個豬頸肉幾正

喺咪依間金興小廚？
我睇到依到覺得馬鞍山人真喺好慘
得塊咁嘅豬扒，腸仔同蛋已經喺大人小朋友見到都會覺得滿足嘅組合

入咗結界

星期日成日搞埋D老野金曲大會
嘈到仆街

仲有OK叮飯

好住唔住住錦英
利申 利安撚

錦英人！！！！
你嘅生存之道喺乜野

聽Fd講all in 大家樂

唔喺講笑
我睇完樓想去食個魚柳bell
排咗半個鐘頭 超多人！

好憎廢老

咁其實住富寶好啲定錦英好啲

一撚起要上山就
不過多數都係去新港城食野
好就好在樓下有間24小時m記

錦英啦 富寶撚有巴士站咩

富寶
有間叫利苑既茶餐廳都ok

你地街市都俾人拆埋就咪笑人啦

富寶要行條奪命梯

唔入黎住最好

見到多一位手足入黎受罪 個心當堂舒服左

有呀 之前睇富寶 個經紀帶我搭

喺 但錦英都好入

耀安頌安都拆過啦

啲碟頭飯正到
由其個霸王雞飯

呢間啲廣西南寧米線都幾正
由其係嗰隻通心米線
係咁索啲湯嘅精華

所以煮食係馬鞍山係求生技能

裝修姐 未撚拆既

利安個街市有=冇

呢樣agger
但老母同樓下d賣魚佬賣魚婆熟左時不時都有靚野食

咁大個仔都唔知富寶原來有巴士站

斷估佢唔係話落左條長命樓梯果個巴士站呀嘛

Bookmark先！

有睇到新假x介紹
試一試佢！

喺呀 個個唔喺巴士站咩

佢個鹹雞飯幾好食

啦喉豬扒飯

無呀！乜撚都係唔好食呀！屌

富安 金多寶
梅菜扣肉同霸王雞
再唔係樓下天河

錦英通常都係搭808落新港城
一係就行 係商場個邊條樓梯經富寶瘋狂落樓梯同過隧道就到
返屋企我勸你搭小巴 除非你想減肥

樓下街市有燒味飯買(但唔好食)
仲有一間茶記既物體 但好咸
勸你都係all in大家樂or意樂
富寶街市有細細間賣串燒 仲有d腸粉燒賣

買餸你就一定咪洗指意係樓下買 越黎越冇鋪
得返幾檔
一係去新港城一係恆安耀安 再遠可以過大埔

都係個句 入得黎住想食得好就自己學下煮啦

點解岩岩先加20%管理費先黎住 個屋苑越黎越on9

錦英here
錦英有意樂大家樂同街市燒味飯
燒味飯兩公婆都好好人，應該要頂領匯租所以已經加到25蚊單拼
落去市中心既話一定要食金多寶同街市牛腩河

其實近幾年已經開番多好多連鎖野

譚仔 三哥 phd pizzabox 都叫做有得食下咁，係無吉野家咁囉

你如果朝早要搭巴士返工 極大機會係冇位坐

我早幾年食 20蚊有找 但佢d湯好上癮

馬鞍山人喺被世界遺棄嘅一區人

我真係恭喜你啊
利申:大家樂長期客戶

錦英

下午茶餐

麻酸樂

馬鞍山最on9劣食都要排長龍

好詳細 多謝巴打 我都幾鐘意食梅菜扣肉
其實仲有得揀富寶定錦英
但個經紀力推錦英 佢話靜啲
聽大家講錦英好似深山幽谷咁
動搖緊 錦英定富寶

希望快啲開吉野家
不過應該多人到仆街

成個屋苑啲人都衝去搭

兩個比我會揀錦英 起碼唔會兩頭唔到岸先
錦英係靜d既 交通都會方便d 但冇啖好食

大家樂下午茶我都有食
依家住荃灣真喺乜都有得食
20幾蚊已經有一餐好好味嘅lunch

錦英山頂
富寶你係山上定下
btw個頭好慘 搭車朝早冇位 搭馬鐵又好遠

正 但我最愛嘅薯粉要+$2

M記都排半個鐘

無啊!

井頭泰國菜

馬鞍山開埋d新食肆唔知做乜鳩
平極都100蚊起跳
個間28乜乜d野好難食 得個樣

嗰喲咩蒲田 貴到

不過巴打真係好睇唔開搬上山

錦英坐巴士岀入其實幾方便

錦英上山採野果會方便D

盈福28
間野真係ON9

富寶第二座 or 錦英 F

金興！有世界第一嘅咸雞飯 炒野都好好味 三哥廚房都好正，可能有少少偏貴掛但坐得舒舒又好味，啲小食真心神級好新鮮好正 仲有金多寶同街市檔野都可以，之前聽講富安有間日本野好似好正但我自己唔好日本野 有幾間茶餐廳都正正子～～三和金多寶新創發 譚仔三哥都好味過出面，仲有老爹 係真係好味道嘅西餐野個個禮拜都要食，，所以都唔係好沙漠姐！！！btw呢到啲小店老闆全部都好好人

叫咩名？

平呀嘛

好似幾好咁

之前成日叫金多寶外賣屈多佢一個湯
佢又真係比

野人練成術

態度好正面！
Bookmark晒佢地先！！！
多謝巴打

大家樂長期客戶

利申 條女打嘅

屌, 食過一次又貴又唔好食
啲鹽好似唔撚洗錢咁, 食完要洗腎

好食: 金多寶 三哥廚房 譚仔三哥
普通 可以一試: 食德棧 烏溪沙站迎海 上海姥姥 永利清湯腩 老爹 唯一一間韓國菜 金興
牛腩麵個啲：聯發 頌安街市
見仁見智: 新創發同埋隔離間上海菜
糖水舖: 甜意 荅巴王子 小紅帽 bro and sis 其他可以唔洗試
劣 : 煌極 喜多郎

錦英間意樂都算食得過，總好過食大家樂
或者去隔離富寶食下街市茶記，雖然未食過
不過最實際梗係落新港城
利申: 富寶撚

住利安既我
最開心就係番工
因為番荃灣

做咩咁睇唔開搬上深山

利安撚
all in左落大家樂

男女大不同
Btw唔該晒你地

富寶可唔可以分享下啲交通
仲徘徊緊富寶定錦英

屌 荃灣真喺好正
又多野食 又平 中價都食到貴野
同男朋友第一次食飯間餐廳都喺荃灣
由細到大都住個到 好唔捨得

搵過 唔喺馬鞍山就粉嶺上水
馬鞍山空氣好似好啲
富寶錦英就平啲

你番工番邊先
交通算方便架

利安咁近馬鐵都要all in大家樂

紅磡
交通方便指利安，錦英定富寶

真毒
利安間酒樓燒味雙拼飯25蚊
而家市價黎講算抵屌

紅磡一流啦
87D錦英總站
上車訓到落車

盈福28唔差
蒲田麻麻

正 有無野飲？

想問有無人知富寶上錦英個站近啲
定落去馬鞍山中心個站搭89D近啲？

去九龍灣

富寶商場街市有間茶記幾好食

有無名

個人覺得富寶係富錦利一家親入面最方便既一度
因為去利安同錦英搵食只係10分鐘內既事，食哂兩家茶飯
當然交通都一樣食哂兩家茶飯，行去馬鐵站都只係10分鐘內既事
想去新港城都係10分鐘既事，又鏗翻d車錢，相對其餘兩度算係冇咁荒野

晚飯食開新港城間老爹
唔差嘅

你又好似講得幾好 唉好難揀

份量如何

你諗下89D係要加開SSC起載
利申：恒安JJ

晚飯成日食大家樂同利苑
個人認為馬鞍山最好笑係差館對面間上海野
利申：富寶jj

泳池CJ cafe
一期ChaCha

認真，去附近溪打水返去煲黎飲
特別甜好過水喉水好多
我朋友飲咗廿年都冇事，佢話真係特別好飲

住馬鞍山都算
仲要住錦英

錦豐撚路過

錦英街市有間叫筷子食扒餐d 汁唔差
遠少少可以去迎海薈或者新港城食
新港城近順豐個邊有間叫清湯腩食咖哩牛腩麵唔差
新港城街市入面有間食車仔麵d 辣醬都ok
btw 最近石門棟新商廈起好，多左d 新食肆，有冇巴打試過

日日食，老細又好人。

1蚊茶錢

錦豐撚

正常人係食得飽
不過唔鍾意佢d 奶茶係台式沖粉個隻

唔係掛
搭車繁忙時間去利安/錦英搭先有位
馬鞍山站好多時冇位坐 同班廢老爭
不過野食富寶贏硬既

屌那星自從利安街市裝修就冇啖好食
來來去去3間頹食

阿桂老友粉個通心米線好正

阿桂對面間知味小館唔差
阿桂休息就食佢

啲上海粗炒唔錯

荃灣搬入馬鞍山應該想死
仲要住上錦英, 又多廢老痴線佬, 又領匯搞到街市車場都廢哂
仲想有野食

利申: 唔好你好多, 富寶撚

我無諗過會咁raw

窮人邊有選擇

清湯腩omg

喺咪好近？

麻麻地奶茶 唔識分好定壞
但見個賣相幾正

咁富寶行上錦英搭車要幾耐到？

搬咗之後try try!

我唔捨得荃灣
由平民美食天堂變貴價劣食飯堂
富寶撚平時會唔會上錦英搭車？
我仲諗緊富寶定錦英

糖水 富安 糖佳 平靚正 每晚爆棚

錦英開既巴士小巴多數都會經富寶(明愛出面) 或者長梯下面
住下富寶好少行上去搭車, 住上富寶就可能會

搬入去可以減肥 乜都冇得你食

錦英有樓梯落到富安， 再落到大馬路過隧道就應該唔洗十分鐘

街市車仔面 辣汁

富寶好聽就行去邊都10-15分鐘
唔好聽就去邊都要行10-15分鐘

錦英有巴士站 87d 85m 86k
通宵巴 出 紅磡 / 上環
通宵van 出 旺角

由錦英行落去 市中心, 經錦英路10分鐘
後山又有路落耀安
每日10am-8pm 每20分鐘有新港城免費小巴

都唔算好差

不過烏溪沙多左人之後
89d, 40x, 680x, 980x 錦英都基本無位坐

要有位就要落市中心搭特別車

富寶唔係樣a+，但至少樣樣都有a-

通常都係上富寶先會上錦英搭車，行5分鐘到啦
下富寶就會落翻去富寶站度搭

錦英好多人餓死 睇新聞就知

金滿園好食

白居二買錦英？401實尺單位嗎？

其實錦英富寶都一樣無野食
我長期買定雲吞水餃麵係屋企自己煮
富寶搭車一係行上錦英一係落去利安
兩個都係搭小巴落去新港城好 不過富寶可以勉強行落去 錦英真係不了
你去任何一個地方都要預一個鐘
就算去沙田你總站搭86k都要半個幾鐘
搭的士去錦英係好貴 沙田搭都要八十幾(唔知有無又加)
我祝你搬入嚟享受劣食天堂同山卡啦地方

利申 富寶錦英都住過 出世開始未離開過馬鞍山

樓主一定好痛苦 市區搬入郊外 可能要住好耐先慣
識人市區搬入嚟住左兩年已經要搬返出去

頌安其實都一般
老麥 大家樂 街市，無咩特別好食
利申 錦豐撚

住左新港城就黎廿年都唔覺得有咩又平又好食
永利係好食 不過一個餐都四十
新開個間casa cafe都係幾好食但貴 晚餐七十幾仲唔包野飲 又早收爐 8半last order 佢有pizza食不過未試
其實馬鞍山開得最多係連鎖食店 基本上都冇乜話好唔好食

樓主學煮飯算啦
馬鞍山D野食都幾貴，錦英更加係無野食

不過真係好少見馬鞍山女仔唔識煮野食，好能毒撚無朋友

利申 恆安住左廿年

其實我覺得新港城街市間車仔面啲三寶好好食
又平又抵
由其下午四點後啲野一炸出黎
啲軟殼蟹有羔架！

呢間啲小菜都正

馬鞍山全攻略:

老爹廚房 - 其實一啲都唔平 冇可能日日食

三哥廚房 - 食物質素係高 但係份量小 而且啲小食又係貴

泳池CJ Cafe - 貴 又係冇可能日日食

街市 - 車仔麵 牛腩麵 仲有茶記 都叫做過得去

新創發 - 比狗咬都唔好去 裝完修又加價 70蚊一個爛鬼扒餐 / 炒粉麵 唔係凌晨冇嘢食都唔會去

莆田 - 呢間所謂米之蓮餐廳 完全係過譽 又貴

新港城大部分新開餐廳(上海姥姥 翡翠拉麵 etc) -
晚餐 冇一舊水走唔到 味道亦都一般 尤其是翡翠拉麵夠膽午餐同下午茶同價

永利清湯腩 - 價錢ok 食物質素同價錢成正比 不過淨係叫牛腩好啦 其他都係伏嚟

食德棧 - 啱啱開張非常唔錯 所有嘢都大大件 又唔算貴 唔夠三個月做旺咗 啲嘢跌晒walt 而家拍烏蠅

海栢 - 麻酸樂 同 pepper lunch都ok 不過海栢入邊除咗大快活之外 大部份晚飯時間所有餐廳都要排隊

蛇王海 - 千其唔好貪得意去 間野啲食物連員工自己都唔食

海皇漁港 - 同世伯伯母飲茶食晚飯 不過唔算平

利安返荃灣繁忙時間要唔個半鐘

好地地住荃灣 過嚟做咩

好有共鳴

細個住錦英
練成小學識煮野食

有三哥已經係恩賜

街市本身有間賣台灣野既鋪頭 點知裝修之後冇做 間野樣樣野都好好味

利申頌安撚

老爹
自家甜品 芝士烏冬

非馬鞍山撚而返馬鞍山工表示不是美食沙漠,係美食黑洞，正路少少應該係老爹。

其他果d，要難食有難食，要貴有貴

扒唔撚洗食佢啦Ching 佢個汁先係正點之處
試試佢啦小朋友

好鐘意食棉花冰 同豆腐花

但聽巴打講上面多車搭啲 通宵紅van出旺角etc
日間時間搭小巴出旺角洗唔洗半個鐘

好鐘意食曲奇餅 囤一堆喺屋企日日食

荃灣食車仔面好貴
依間咩價位？

有冇人去過井頭食泰國野，好抵

三哥以前係粉嶺成日食
搬左去馬鞍山有時都突登去

我有行過呀
唔洗十分鐘咁正 個時無計時
我以為個條隧道去新港城架添

甜匠

星期六日都會去食lunch

睇黎錦英嘅交通真喺好方便
唔該晒巴打 搵日dayoff入去搭下先

錦英又有痴線佬 又多老野 又有人餓死
到底錦英喺一個咩地方

對呀白居二
實尺 554

水餃！
去任何地方都要一個鐘

都幾痛苦 鬼叫我窮
頂硬上啦

住新港城交通算方便出去搵野食都爽
向好方面睇！！

我淨喺識煲飯 炒菜
肉類唔識 比荃灣縱慣晒
一落街已經三四間餐廳
晚市38一個飯連野飲
燒味飯雙拼22蚊 仲有脾食
基本上唔會煮

點解嘅～～

軟殻蟹!！！！

非常資訊性
唔該巴打整合

窮

留名

你又喺住馬鞍山？
富寶錦英？

細個住荃灣
練成飯來張口生活

一直分唔到三哥同譚仔有咩分別
唔好米線 邊間啲薯粉好味啲？
我食開川味

老爹好多人力推
一定要試下先

明明馬鞍山都唔細
點解要咁對區內人

好 try try!!

之前有個巴打都有講
但我OpenRice 搵唔到
巴打可唔可以講多啲

撘馬鐵去石門食好過，呢排石門站一出有個新商場，幾多野食，我宜家都成日去，馬鞍山得幾間野食，真係食到厭

石門有無啲咩好食推介

想問有無人會用HKTVMALL買油米醬醋個啲？
你地順常會買幾多囤喺屋企
定喺錦英富寶人喺托返屋企

前兩日我去過一間酒樓，唔記得叫咩名，好食又平過馬鞍山海港

新港城 知味小館
上海湯年糕

錦英撚
意樂其實唔錯，然後就係大家樂
不過其實搭程808 好快就落到新港城，我就係all in 三哥同爭鮮既

自己閒日去行下
排隊既=食得落, 天價
冇人排一係再貴d 一係個size 要微顯微鏡先睇到

頌安間嚐味ok 喎
個椰子雞湯幾好飲

不過都四五十蚊先落到樓

以前cheesepozza 都ok
個鋪位比Q 左個剪草佬做髮廊

新港城多人到仆街，尤其是假日，好似出左旺角咁，求其搵一間餐廳都排撚到你死

早午餐:金興
晚餐:金多寶,金滿園
甜品:梨巴王子,特色糖水小食

特色好難食
重點係個臭閪老闆娘惡過狗

老闆娘x大肥仔惡撚combo

我真係恭喜你，落新港城買餸煮啦

有工人都得既

富寶係嘅 但樓主住錦英

清講到富寶有野食咁
馬鞍山劣食包埋富寶架

有爭鮮 餓唔死！

意樂份量好少

打算去行呀
但最近都好撚忙
諗住下個禮拜去

椰子雞

咁寧願出旺角食
平日新港城都幾多人
上次星期二去睇樓 排m記都排半個鐘

喺咪有間小紅帽甜品？
好耐之前同朋友食過（好似喺）

錦英交通好啲 又靜啲

馬鞍山成區都劣食
新港城巴打都無野食

快d走唔好入黎

講清楚先
錦英旺角小巴得夜晚11pm 至 0645am
唔係全日
怕你誤會

富輝地下車仔面個太子女幾靚
成日星期日行落去食

點會揀錦英
大把選擇喔，雖然平，駛唔駛330萬？
你後補買？正常2月完

據家父講 大時大節新港城會冇餸買/貴好多
佢會行去耀安買 買過間燒肉又幾好味 等到夜晚都脆卜卜
樓主如果鐘意戶外活動 可以上馬鞍山有個礦場cafe
廿零蚊壼花茶 同屋企人上去行下都幾舒服
不過得星期六日有
甜品既話甜匠早排都成日去 芋圓

利申 暫時搬左出沙田 明明依度大把野食
我竟然掛住馬鞍山既劣食

馬鞍山要山有山 要水有水 有時都幾舒服
可以join fb個馬鞍山之友gp 好多花生

新港城街市啲嘢又貴又唔新鮮
耀安

新港城街巿間韓國嘢都可以一戰，賣嘢啲阿妹長期無表情咁

其實真係唔明點解咁耐連間吉野家都冇

就來搬去市中心
睇完呢個po怕且要train 定老婆煮飯

搵唔到新港城m記咁大間既鋪位，所以唔開

希哥

我以為全日添

原來我記錯 唔喺白居二
喺綠表 低層都400鬆啲

馬鞍山人去晒石門搵食